拿手機拍攝街頭鬥毆 高中生被割喉身亡

圖為舊金山國際高中(San Francisco International High School)。
手機流行後，用手機拍照，成為最常見的行為，人們舉起手機，到處拍照。不過舊金山發生一起亂拍照，以致拍照者被人刺死的案子，因此引起了關注。舊金山警方7日控告一名男子謀殺，因為他用刀割破一名16歲少年的喉嚨，當場將少年刺死。
警方說，事件發生於上周六晚上，38歲的被告洛查(Sergio Rocha)與一名朋友在米慎區(Mission)走路，在走到日內瓦街和米慎街時，遇到兩名青年，洛查的朋友與其中一名青年發生爭吵，繼而大打出手。
此時16歲的桑切茲(Josue Sanchez)走到現場，看到有人打架，於是舉起他的iPhone拍攝，要將打架的情況記錄下來。這樣的動作為他惹下殺身之禍。桑切茲是舊金山國際高中(International High)的學生。
警方說，被告洛查不知何故，突然用刀攻擊桑切茲，而且是一刀抺向桑切茲的喉嚨，少年的脖子立即被割破，當場喪生。
警方說，洛查接著向發生爭吵的兩個青年揮舞他手中的刀，但最後卻被人刺傷，傷勢不輕，須送醫院治療，但沒有生命危險。由於傷勢未痊癒，所以沒出席7日的過堂。
洛查向警方說，他無意傷人。警方說，事件還在調查中，沒有說洛查攻擊受害人的動機。
國際高中校長豪比遜(Tara Hobson)向師生發電郵說：「有時死亡很難了解，尤其是突然的死亡；我們對這次學生的突然死亡事件，感到震驚、悲痛和不安。」

對方係黑幫人士

抵撚死 乜都影一餐